關於政府海外抵港家居隔離管制過程及漏洞整理

我都係返嚟香港冇幾耐嘅留學生，而我返香港嗰一日就係政府實施海外抵港需要隔離嘅第一日。換言之即係發生咗多過一個星期。
我睇過其他posts都發現咗政府隔離管制多次出現漏洞

*因為段過程寫得有啲長，如果唔想睇咁多嘅話可以skip到下面睇家居隔離管制漏洞整理。

先講由落機開始講

當你一落機唔會係好似平時咁可以走過一條通道去機場入境，我係落機轉巴士再入去機場室內。在室內期間我與我承載同一班機嘅人排一隊，入境處啲人check我身分證同收健康申報表（飛機上填寫），之後去第二條隊比HA量體溫，如果你體溫正常會叫你坐低等一陣，以上所有嘢大概用咗半個鐘以上。

等左一陣佢哋會帶你哋去填強制檢疫令，每個人入境嗰陣會寫兩張，之後有入境處嘅人會check一次，如果你冇填錯嘅話，你就可以俾工作人員幫你戴手帶，條手帶佢哋會幫你戴得好鬆，如果你隻手好細應該好容易跌出黎。同埋佢哋會俾一個folder你關於家居檢疫須知。

如果你有睇過英國巴打講關於隔離嘅po ，你行e道，會有HA同你講隔離須知。但我係行入境櫃檯過境，我係冇經過HA/入境處人員解釋任何關於隔離嘅須知就過咗境。 如果冇睇過英國巴打嘅Po，我會喺下邊references放低佢嘅link

雖然會俾一本家居檢疫須知你睇 但政府又點樣確保每個人都會睇？
之前已經有人出過po有隔離人士利用其他人電話
章先生章小姐你哋14日隔離完咗啦

雖然個po唔係唔係關於今次海外抵港個人士隔離，但有可能性會有人繼續放假電話同埋假地址。

過關嗰陣入境處職員會check個兩張強制檢疫令，之後抌印，一張佢哋會收，另一張自己keep。佢哋會check身分證同埋檢查張強制檢疫令嘅資料係咪同本人確實，但係你所逗留嘅地址同埋電話號碼係冇任何嘅核對。

之後就可以入境攞行李走人，整段過程大概有一個小時。
強制隔離人士係可以乘搭公共交通工具回家的。
以上全部係海外抵港嘅人士都會經歷過。

關於政府發送的訊息

返到香港嘅第二日我仲未收到任何短訊，我入境之前佢哋俾過一張app’s instruction 我，裏面有包括查詢熱線。但係打過去竟然話call busy。咁我打去衛生署問，佢哋就話係資訊科技部門負責，之後俾咗兩個電話我，一個就係資訊部門，一個就係負責隔離嘅HA部門。

資訊科技部門電話係廢嘅一直都冇人聽，而負責隔離嘅HA部門都係話個app同手帶係資訊部負責，之後就問下我有冇任何病徵就冇下文。

查詢熱線同埋資訊科技電話連續打過幾日都係冇人聽，直至3月27日打過去終於有人聽電話，之後都有send短訊俾我，可以用到個app。但係我可以相信我唔淨只我有遇上咁嘅情況。

係英國巴打個po有講佢係15個鐘之後收到訊息，佢朋友係36個鐘之後都未收到。
有另外一個去過美國嘅巴打就等左24小時先收到訊息而且佢收到一個啟動唔到嘅密碼。

係3月19日至3月27日期間，政府係沒有發現我係冇收過任何訊息。除咗我親自打去衛生署同埋「居安抗疫」嘅電話熱線查詢先可以得到回應。

「居安抗疫」APP

當我成功啟動左個app，之後彈出左咁嘅通知，即刻俾我覺得依個app都唔一定有用。如果我撳咗Allow While Using App, 咁當我出去左個app時候佢係咪偵測唔到我條手帶，同埋我周圍嘅環境嘅電波？如果有人唔俾permission，咁個app係咪廢？

而且睇到一個IT小狗post話個app有可能俾孟加拉人操控，用過app啲人嘅資料可能會俾人盜用。
本人唔太識IT啲嘢，所以直接放link俾你地睇
[突發][有圖] 手帶 App 的命運被孟加拉人操控

家居隔離管制漏洞整理

1.政府沒有確實或檢查強制隔離人士在健康申請表及強制檢疫令所寫的資料，包括所居地址和聯絡電話號碼

2.政府沒有在入境時讓一些強制隔離人士知道隔離須知

3.政府沒有考慮強制隔離人士有機會是武漢肺炎病患者，如乘搭公共交通工具回家有機會傳染到無辜香港市民

4.政府沒能及時發送訊息給強制隔離人士使用「居安抗疫」流動應用程式

5.政府所發送的電話訊息密碼無法啟動「居安抗疫」流動應用程式

6.「居安抗疫」流動應用程式的電話熱線長期沒能接聽，及沒能及時處理應用程式的問題

7.政府沒有追查沒有收到訊息和沒有啟動「居安抗疫」流動應用程式的強制隔離人士

8.「居安抗疫」流動應用程式不能強制偵測和分析強制隔離人士居所環境大氣電波。

總結

其實政府所做嘅強制隔離措施並非真係強制，而係片面，係just for show。好認同英國巴打講過政府唔好依賴強制隔離人士會自律，因為唔自律嘅人已經出現咗，冇人知佢哋係咪真係帶菌者，但係如果佢哋真係嘅話，林鄭講嘅「禁酒令」同「四人群組」都係冇撚用，確診個案都係只會增加，人傳人。如果政府真係有心抗疫嘅話，至少有啲責任係入境之前幫每一個強制隔離人士入香港境之前做足準備、幫佢哋下載和啟動「居安抗疫」、解釋隔離須知、可以護送佢哋回家確確實實地與健康嘅香港市民隔離等。相信好多人都睇過昱洛巴打嘅「有一個民族永遠系我哋嘅敵人」，其中佢有引用英國哲學家John Locke 嘅《政府論》其中一句：「一個政府存在嘅目的只有一個，就系保護人民嘅生命權、財產權及自由權！」相信唔只武漢肺炎係香港爆發嘅時候，仲有好多次政府都係冇保護人民嘅生命權。所以我只可以講香港人good luck。

如果我有咩錯漏歡迎各位巴絲補充。

References

英國巴打
我係英國留學生啱啱翻香港我有嘢講

美國巴打
［有圖］排隊食吉野家前面條女帶咗手帶無着底褲

IT小狗
[突發][有圖] 手帶 App 的命運被孟加拉人操控

昱洛巴打
有一個民族永遠都係我哋嘅敵人

章先生章小姐你哋14日隔離完咗啦

管左湖北個堆再講啦

其實真係做唔到啲咩，最重要都係注重個人衛生，少啲出門

連登淪陷
有用post無人理

多謝樓主整理
feel到你擺咗好多心機去寫
雖然推唔起但都想喺到比個like你

多謝